維尼撒支幣幫巴紐蓋獨立大道 支那網友驚：怎比蓋高鐵還貴

中國國家主席習近平周五（16日）在巴布亞紐幾內亞，為全長1.06公里的「獨立大道」揭幕。中國媒體紛紛強調，這段路「資金由中國政府提供」，是亞太經濟合作會議（APEC）的配套工程，但報導一律避談實際金額。諷刺的是，今年4月早有中國媒體透露，中國援建這段道路，連同修繕現有的機場快速公路（8.59公里），花費達2.85億元人民幣（約12.64億元台幣）。

據中國媒體《交通界》（中國交通網）今年4月17日的報導，中國援助巴布亞紐幾內亞的道路工程已開工，項目包括：興建長1.06公里的獨立大道，及修繕長8.59公里機場快速公路，總花費達2.85億元人民幣，工程預計耗時7個月，要趕及11月17日的APEC會議前啟用。

習近平為「獨立大道」揭幕的新聞曝光後，許多中國網友都拿這個援建計畫的造價，與中國興建高鐵的價格相比，結果發現「獨立大道」的造價，居然遠比中國高鐵的成本還貴，讓不少人直呼：「真的是大撒幣」。據中央人民廣播電台報導，中國興建時速350公里的高鐵，每公里的成本約1.29億元人民幣（約5.72億元台幣），而造價最貴的京滬高鐵，每公里成本則為1.68億元人民幣（約7.98億元台幣）。

對此，俄羅斯主流媒體《獨立報》今年8月曾分析，中國官員在推廣「一帶一路」時，比起實際解決問題，中國人更願意「把裝滿錢的信封」交給當地官員，「來解決」所遇到的問題，導致北京把貪腐推廣到全世界。

據中央人民廣播電台報導，中國興建時速350公里的高鐵，每公里的成本約1.29億元人民幣（約5.72億元台幣），而造價最貴的京滬高鐵，每公里成本則為1.68億元人民幣

廣深港高鐵香港段每公里34.6億港紙
中央人民廣播電台搞港獨